Marvel電影海報設計總是那麼糟糕的原因

近日 Marvel 釋出了《Black Panther》電影的首波預告，還有電影海報，預告片一如既往地令人血脈沸騰，而海報亦貫徹始終的讓人汗顏，令網民又忍不住自行製作不同 Fan-Made 海報（如下圖右）。看見這幾天大家又再次熱烈討論 Marvel 電影海報質素的問題，外國電影媒體 Screen Rant 就此作出了分析，解說背後的一些原因。

首先，如今海報為電影所帶來的宣傳效果，完全不及電視和網絡廣告，這直接令電影公司減少投放資源在海報製作上。曾為《Star Wars》電影系列製作手繪海報的電影海報之父 Drew Struzan，在其個人紀錄片《Drew: The Man Behind the Poster》中也曾經指出，現今電影海報的製作成本被削減了不少，因為效率變得比質素更重要，所以很多投資者情願依賴 Photoshop 作一些簡單的製作。對於 Marvel 這些大公司來說，錢根本不是最大考慮，問題是值不值得花、是否用得其所。

而且，或許 Marvel 也估計到大家會覺得電影海報欠缺美感，但比起追求美感，投資者更在意海報的設計能否達到最大宣傳效用。構圖擁擠、混亂，完全沒有內容，無法表達出電影故事的氣氛或人物角色的情緒，這都是 Marvel 大部份電影海報所得到的批評，但若從另一角度看，將所有人物角色堆砌在一起的畫面設計，是最直接的方式令大眾清楚知道每次電影的每一賣點，這樣就能吸引到最廣泛的觀眾類型。例如《Spider-Man: Homecoming》的海報中，Iron Man 必須佔一大部份，因為有很多人都想看 Robert Downey Jr. 的演出。

簡單來說，電影公司和投資者深信，對於絕大多數電影觀眾來說，海報質素並不太影響他們買票入場的選擇。

Antman 畀蟻睇嘅海報都幾有玩味
其他不予置評

講真就算marvel戲d海報用小畫家畫出黎咪一樣咁多人睇

marvel俾屎觀眾都食啦
dc次次宣傳重本好多
上年套ss個紙版佈景好型
我下午3點見條友砌左d
夜晚9點仲未砌好
但套戲仲難食過屎

fan made果張型好多

宜家全部都一樣樣

右邊果張有無大圖

講開又講
如果想買電影海報應該去邊買

得 ant man 個海報覺得正

正垃圾 dc型好多

個張變左香港個本黑豹風格

坐姿出事

點睇都係P上去就算
MARVEL跟本連搵演員黎坐低拍poster都冇

This is much better:

型好多

反正唔會睇既人唔會因為張海報去睇,會睇既人就算張海報再柒都會去睇
至少m記superhero片係咁

問題係咪在於位黑人嘅樣？
your face...

左邊抄got?

Lm